Twitter 證實：川普將在一月失去「公共利益」保護特權

過去川普受到「公共利益準則」的保護，推特無法暫停或刪除川普的帳號，如今在美國總統大選結束，川普成落馬後，在明年一月也將失去 Twitter 上的保護！

什麼是「公共利益」保護特權

根據推特的社群守則，用戶違規的頻率太高會導致帳戶暫時或永久停用。不過，公眾人物受到「公共利益例外」政策（public-interest exception）的保護。
過去川普受到「公共利益準則」（public interest guidelines）的保護，推特無法暫停或刪除川普的帳號，如今在美國總統大選結束，川普成落馬後，在明年一月也將失去 Twitter 上的「公共利益例外」政策（public-interest exception）保護。
不過推特強調，如果世界領導人煽動恐怖主義，對個人施加直接威脅暴力，發表個人資料（例如某人住所地址），未經該主題同意而發表私密照片或影片以及從事與兒童性行為有關的內容，仍然可能會受到製裁。無論是否受公共利益保護，以上內容均適用於社群規則。
像是日前美國警察對黑人執法過當致死事件，隨後變為暴力抗爭，民眾甚放火焚燒明尼蘇達州當地警局。川普在推特表示，「當發生劫掠事件時，就是開槍之時！」因為涉及讚揚暴力推特將川普推文隱藏起來。
大選結束 推特證實川普失去特權

「推特對世界領導人、候選人和公職人員的態度基於此原則，人們應該能夠在清晰的背景下看到他們的領導人所說的話。推特會透過警告標籤，或是限制某些推文。此政策適用於當前的世界領導人和現任總統候選人，不再擔任這些職位的公民不適用於此保護。」 Twitter發言人向外媒證實。

選總統喬·拜登於2021年1月20日上任，川普總統卸任後，其他特定的帳戶（如@ WhiteHouse，@ POTUS和@FLOTUS）將轉移到新的政府部門，同時，川普將失去他作為領導人享有的特權。推特證實，川普的 @realDonaldTrump 帳戶將與任何其他用戶適用於相同的規則-包括禁止煽動行為暴力、張貼有關投票或新冠狀肺炎的假消息。

有同無你都係搞佢架啦 廢話

但被制裁嘅鄭月娥，fb就唔選擇唔删除佢帳號

但被制裁嘅鄭月娥，fb就選擇唔删除佢帳號

都失去咗好耐啦 只不過冇del個ac

當發生劫掠事件時，就是開槍之時！」因為涉及讚揚暴力推特將川普推文隱藏起來

looting 就唔係暴力

原來美國係媒體國家
而家搞政變

變咗商業共和國

依家都冇架啦

Weitter幾時ban鳩件垃圾AOC話要清算侵粉個tweet

That’s right. They are hypocrites!

連登仔一個月前仲日日叫人上Twitter做任

而家就講到Twitter好似邪惡軸心咁 上得時事台多真係會精神分裂

Twitter ：冇問題 因為Trumper = Nazi
清算佢哋好應該 因為佢哋唔係人 係社會垃圾

仲唔拉鳩Dorsey

一切講利益啫

放定風到一月即刻ban鳩你

發表私密照片或影片以及從事與兒童性行為有關的內容

鬼拍後尾枕

笑左

晒氣啦
依家侵講一句Twitter fb就sensor 一句
有撚分別咩

有乜分別？

twitter係工具只係比人濫用
唔通以前打杖對家發明咗飛機坦克就
我哋就寧願擺係地下唔應該用？

條友個樣十足侯賽因比人響山洞拖出黎咁

推特對世界領導人、候選人和公職人員的態度基於此原則，人們應該能夠在清晰的背景下看到他們的領導人所說的話。推特會透過警告標籤，或是限制某些推文。此政策適用於當前的世界領導人和現任總統候選人，不再擔任這些職位的公民不適用於此保護。

Oh really?
How about Biden?

想trump連任唔係想睇佢打殘中共
依家係想睇佢點鏟鳩依班賣國賊

乜有保護過？

唔講咁多

轉場去gab未?

已成微博李飛飛仆街死

明明真正既選舉都未結束

係班媒體自己走出黎話已經完左

人地政府官方都未走出黎宣佈最後結果

川普失去了一切,
拜登證實了這個消息

阿侵有無諗過係白宮直播將班賣國賊坐電椅

Twitter既角度咪就係比你地濫用囉

講到而家冇打壓咁

咁撚急
d票唔驗得

幾時有保護過

推特無法暫停或刪除川普的帳號
但刪po及禁言

twitter同fb刪留言 美媒cut總統直播 做撚到出曬面

有冇發覺對家呢兩日不停加速

包括CCTVB

而家未落台都俾人打壓架喇
垃圾

轉gab

689都仲可以日日係fb繼續吠

logic fail一個月前twiiter有不停ban鳩人地啲tweet？你個腦係咪唔識轉？一開始點睇就一世點睇？弱智就唔好留言啦

斗哥又發表偉論今次讀埋twitter心，source呢?

飛機坦克可以控制到
但呢部野控制唔到仲剷你落山崖
你睇Tesla 而家法例都唔接受自動駕駛就知咩事
Epic fail!

洗咩一月姐
依家十一月已經社交媒體同主流媒體玩謝, 又刪 po 又 hide po, 之後再屈佢家變

我諗twitter ban fake news都唔係第一日

只係個陣 政治立場唔同姐

Twitter ban小粉紅fake news又唔見你講？

Ban trump/ trump fans fake news就唔得？都幾雙重標準

川普已失去了一切
Twitter 已證實了這個消息

fake news？你收皮啦，trump出個tweet通知有個press conference幾點開始都比人ban呀，乜撚野雙重標準呀收鳩皮啦

快做！你清左今日任未！？

乜鳩野叫fake news呀？法院判左無election fraud？全部指控都係合理懷疑點解唔討論得？成個twiiter唔比人出tweet唔係第一次咩？收皮啦

其實侵係咪姦殺晒矽谷同荷里活所有人老母

政治黑暗

講到好似一直有保護咁

侵輸就輸一個account
Twitter 輸就輸哂成間公司商譽
唔緊要啦 左賊實話Dorsey冇問題嘅
責任全在侵方

Twitter老細反trump 但Cctoy叫人用Twitter打國際線！？

有咩好笑？一個月前Twitter冇做呢啲仆街野，一個月後咩仆街野都做盡，咁而家睇清楚哂，話佢係邪惡軸心有咩問題？成班都冇時間前後次序觀念

TRUMP 廢除230 GOGO

你講緊呢個已是Fake news 佢條tweet根本無俾人封

我當晚特登Fact check左 希望你唔好再信fake news

佢地封小粉紅時 我無出聲 因為我覺得佢地抵死

當佢地封我時 無人幫我了⋯⋯

係仲嚴重，未聽過斷人衣食猶如殺人父母
侵要阻止佢地奶共搵錢，咪係屌死佢

岩，twitter終成大輸家

我都俾人ban左幾次

唔比ban你個帳，但可以ban曬你所有留言

ok呢個我柒左

咁下面呢張圖呢？入面既內容twitter憑咩話係真定假？呢啲未查就知？ban乜野？法院都未判呀

法院判左無election fraud？全部指控都係合理懷疑點解唔討論得？

啲人轉玩parler

呢啲tweet係連reply同retweet都做唔到

媒體加政黨圍攻現任美國總統，咁都唔係政變？？

用家問題 我全部都睇到

可能佢地 privacy set左小童用

總統直播都可以CUT 到底有乜特權可言
原來係TWITTER發文要特權架? OH FUCK 我們都是特權階級

呢兩條友不嬲都係咁

其實佢屋企周圍人一直都無 有野拉佢早拉左

喝篇野又係洗腦文

全部睇到咁把閉？cap張圖黎睇下啦，唔係禁入去喎，就咁入trump account拉落去喎

見你地話TWITTER咪同一套理論話返你地囉

我而家屈你強姦你老母都得架啦

法院都未判你有無強姦你老母 我日日係各大討論區 FB 周圍唱你

係咪你覺得無問題？

張圖我就岩岩cap既

原來佢宜家已經有特權架？

唔係好覺

拜登幾時真係當選咗！？你twitter, facebook同民主黨自己話架！？
正宗未登天子位，先置殺人刀！！！！

同埋連登從來都冇讚過Twitter D乜
叫人上Twitter做任 只係因為外國人用Twitter
我都唔明上面有乜好笑 BTW 邏輯混亂既人就係咁 都費是笑鳩佢

支持侵侵既人
明年一月集體刪除Twitter 帳號

見到有左膠真係認為looting唔係, 仲好應該

媒體同民主黨自封拜登係總統，同文革嘅支那一樣咁。

你屈我強姦有無合理既客觀事實去做指控呀？如果我老母比人強姦左，屋企又得我一個，我又有啲精係屋企垃圾桶既，你咪可以指控我囉，識唔撚識類比呀？而家有唔比監票、有票比人扔左、有人比票站職員fake、搖擺州特別多有爭議既票、拜登得票率同statistic theory比好奇怪...etc，呢啲咪合理懷疑囉，合理懷疑唔係你求其鳩up就係合理懷疑呀

咪就係，媒體自行宣佈邊個係下任總統成班都係叛國賊

仲要全世界同佢講未完成程序 班Deep State仲日鳩日係度吹President-Elected 心諗 下? so-called president-elected黎架咋喎

通俄門個陣twitter都無ban留言啦，個陣又唔見你話有問題？trump夠比人未審先判話佢賣國啦屌你老母

語無倫次喎，返去再培訓啦

咁無內容既回覆不如你唔好覆啦

嘩心急佢咗！！

完全無視法律程序，又無視指責，懶得理你果成百萬可疑票點嚟，解釋都嫌廢事。

之前未有中國大陸人李飛飛加入Twitter

現在經過總統選舉後，居然在最民主自由的國家禁聲，完全脫離成立的本意。

Twitter 完全被赤共 俄共和木屍滲透

咪係，自封總統，同九龍皇帝有咩分別！？

問題就係Tittwer覺得佢啲指控係鳩up 而唔係合理懷疑

所以咪加個提醒

佢並非將佢成條tweet del左

但問題世界各國都endorse左

不過twitter講野比佢block都係刪文後就可以用返。但facebook會禁你30日甚至del account﹐可惡好多。

其實都無咩分別， 都係禁言

乜佢有係social media 有特權架？

佢覺得係鳩up就加個提醒無問題呀，咁上面張圖個啲呢？成條tweet ban左唔比retweet, reply, like，咁樣去限制消息既流動，再加上總統呢個身份本身就大機會唔會出fake news

同一情況，trump通俄門個陣呢？大法官比人me too個陣呢？好多人比人指控個陣都係比人周圍唱架啦，民眾討論本身就係好合理而唔應該被限制，個陣你唔衝出黎話twitter唔撚ban？positive to trump既就ban/加alert，佢地個policy岩岩先有咩？

so what？乜野叫procedural justice呀

至少用到個account like野同比到comment. Facebook離譜d.

仲有好多地方未endorse啵

嗰嗰post都鳩ban唔俾retweet
縱容ms krassenstein依啲仆街臭閪鳩up老屈亂屌仲要下下top comment
同del冇咩分別者

睇下大豆侵到時再敢唔敢post fake news

為咗懶做/驚做twitter咩都講得出

Media decide who won the election

有無睇過《007：明日帝國》?
Media 就係現代最強嘅武器
比核彈更好洗好用, 有核彈又點 ? 幾時先用得 ?
Media 隨時隨地就同你開拖

上面仲咁多人未Block呢隻愛登力
喺到咁認真覆佢

明明一路都無比, 講到好似警告咁, 屌那星

之前咩post都ban哂喇，都唔差在個ac喇

咁串？ Trump 上訴成功一撚定取消203 條款

當發生劫掠事件時，就是開槍之時！
香港班狗上年已經講緊

Democrap d fake news ban撚咗未

知佢咩料都要屌鳩佢啦，就係要駁到佢地收皮先得

柒婆等牙登上台之後變埋vip呀

試吓？

做乜柒上面咪講左禁入去係睇到，但外面係睇唔到，呢啲measures係會令到tweet既reach rate低左，有乜好駁？

上面咁大段野啲point你唔撚駁，拎我張圖圈圈下做乜鳩？就算可以retweet佢都逼人要retweet with quote，點解之前無呢啲measure呀？偏幫、雙重標準咪認左佢，成日兜好撚柒呀

我時不時都 report 支那 Twitter account， 都高成數令對方被封，希望你唔好當我敵人

我連登都好少出聲，點樣成日兜？

希望你冷靜吓

只係想 clarify 清楚

但好明顯你最初話 Twitter ban tweet， 禁 retweet 呢種訊息已經傳開

Twitter 制裁Trump
真係惡過狗